長賜輪卡蘇伊士運河 長榮海運保留對日本船東求償權利

〔記者王憶紅／台北報導〕長榮海運長賜輪卡在蘇伊士運河一事，引發喧然大波，市場更傳出後續恐有百億美元賠償，但市場人士指出，長榮海運因向日本船東租船，因此可向船東保留求償權利。

長賜輪是長榮海運以論時傭船（Time Charter）方式向日本船東承租，也就是船、船員由船東負責，長榮海運只出租金、油錢。

對於市場擔心長榮海運恐遭賠一事，長榮海運表示，目前正全力協調相關單位排除事故，儘速協助這艘擱淺的租船脫困，以恢復正常航行，日後若有賠償訴求，將在事故調查報告出爐，釐清責任之後，與船東公司討論後續相關事宜。

長榮只係負責租船，賠償金應該會由日本負責，而唔係網上傳由台灣負責

船身上面D英文字唔係寫住"長榮"？

如果長榮一間公司負責賠百億蝕死喎，邊有可能架

你租車抄左牌都唔會由租車公司負責啦

鬼知佢蝕唔蝕，蝕幾多都唔關我事，我只係問船身上面D英文字唔係寫住"長榮"？

賠唔賠死同可唔可能邊有得拉埋一齊講
而且shipping必買保險喎

日本公司擁有架船，但長期租比長榮

所以日本公司負責保養，維修；
長榮淨係負責比租金租船，唔駛自己打理

你係豐田租車架車都寫住Toyota架

責任在於日方

好似唔啱比喻
應該係你坐的士，的士車死人，唔關個乘客事

的士上面夠貼住民建聯啦

佢係carrier ， 貨主話知你用戰艦，你miss咗個期俾人踢貨就唔該報燕，Claim完cargo 保險想追Hull 請便

船保呢，定買左保險都唔賠

今次簡直係
幫台灣省的長榮航運宣傳
應該俾錢個船東 和船長先啱

日本係船主
長榮係用家
應該要調查係機件還是人為問題

入運河有埃及帶水，分分鐘踢到去埃及到玩免責條款。

既然乜都唔關你事
咁你做乜鳩啫

情況係你（長榮）租屋，間屋漏水，樓下要求賠償，正路係由業主（日本仔）負責

利申 行船撚

咁篇文話架船係租船，我咪問下架船印住個名係咪長榮
唔通長榮蝕錢關你事？

兜緊呀將就下

好明顯人為

機件 《- 日本公司負責
人為 《- 日本公司負責，因為船同人都係日本公司嘅

利申外行人，睇新聞講ge